[請勿買行貨] Fujifilm 討論區 (64) 幾時先有新機呀⋯

Fujifilm X Webcam for Mac Coming Mid July

Fujifilm Releases Firmware Updates for Seven Fujinon Lenses

New Firmware for Fujifilm X-T3, X-T30 and XF 16-80mm f/4 Released

Profoto A1X 依家同富士相機相容

執相軟件 Capture One 20 亦相容富士相機

================================================

Fujifilm Studio - 可以試機試鏡
Shop 1013, 10/F, Windsor House, Causeway Bay, Hong Kong

韌體更新

不同lens的 sample 相，可參考：

XF Lens Roadmap

G Mount Lens Roadmap

FUJIFILM維修中心WhatsApp查詢服務
即日起，FUJIFILM維修中心將開設WhatsApp查詢服務。客人可以透過以下連結: 或直接以WhatsApp傳送訊息到 +852 5664 0305作出查詢。
會有專人於辦公時間內解答閣下的疑難，為您服務。
為了確保服務質素，WhatsApp查詢服務暫時只接受文字查詢
有關更多富士相機維修中心的詳細資訊，可以瀏覽以下網址：

Fujifilm X-T4 — IBIS / NP-W235 Battery / Full articulation LCD

IBIS:

IBIS機身防震系統
X-T系列首次搭載IBIS機身內防震系統。提供了5軸6.5檔的防震效果，其檢測精密度是X-H1的8倍，不論是在拍攝運動題材、還是其他動態場景，甚至是在夜晚的弱光環境下，其防震結構仍然能夠有效地吸收輕微震動。

NP-W235:

全新開發的高容量電池NP-W235，在充滿電的狀況下，以正常模式進行連拍可拍攝約500張照片，節能模式則可拍攝600張，如果組裝了電池手把VG-XT4(選購)的話，甚至可高達1700張。

Stills / Movie Dial

機身頂端有照片/影片模式轉盤，使用者可以調整設定拍攝模式。在影片模式下，相機可以儲存預先選擇的錄影功能設定，進而在拍攝照片跟錄影之間的切換更快速方便。

原文：

Full Articulation LCD 三向翻轉觸控式屏幕

要說這次富士X-T4最大的三個升級亮點，首先就是這塊全向翻轉觸控式螢幕了。五軸防抖加上全向翻轉屏加上優秀的追焦效能，這可是Vlog創作者最最理想的配置了。

原文：

DPReview: Fujifilm X-T4 Review

Fujifilm X-T4 評測︰誓奪 APS-C 皇者地位

For more info:

Camera Body篇
Google / Youtube搵到大量既相機規格比較
eg. X-T3 vs X-H1
eg. X-T20 X-E3 比較
買相機唔好懶 自己睇多幾個比較網
以下係熱門既問題

1. X-T3 vs X-H1

X-H1
IBIS, grip 位好揸, 有頂mon, mij

X-T3
對焦快 像素高 AF point多 連拍快
輕身細部
續航力比XH1強
拍片聽聲唔洗用vertical battery grip
拍片質素好

X-T3/X-T30新firmware眼部對焦demo

2. X-T3 vs X-T30

X-T30 (樣本機) – 眼部對焦已經好快

基本上 X-T3 有9成功能傳比X-T30
無十字鍵, 側揭mon, Buffer depth少, 拍片性能弱少少

3. X-T20 vs X-E3
X-T20: SLR design，上下雙向揭mon，有 D-pad，有Drive mode dial，T mode 最長 30秒，built-in flash

X-E3: Range Finder design (RF)，fixed LCD screen，輕46g，AF joy stick，ISO可以較125/160，T mode 最長 15 分鐘，bluetooth connection
詳情:

4. X-T2 vs X-T20
X-T2：weather resistant (WR)，設有battery grip（可 boost performance）, made in Japan (mij)，有獨立ISO同metering 轉盤，有dual UHS-II sd card slot，有三向反mon，evf大d 同 refresh rate 快d (in boost mode)，有 custom Auto-focus setting，有F-log 錄影, 有AF point joystick(波棍)

X-T20：有touch mon，只有一個UHS-I sd card slot，輕d，平d

Colour Setting

(殘體慎入)

Shared by jerjer花
FUJI無得係每個 color mode 自定auto awb 偏移，好麻煩
例如用class chrome 想R+2 B-4，但Astia 又想R+1 B-3既話，要入menu 改，唔可以獨立set
解決方法：
係個自訂設定個名到set埋提自己
例如: Kodachrome II +3R -4B
係Q轉 C1-C7嘅時候會睇到自訂設定個名
轉完順手出去轉埋WB Shift

想係xpro2/xt2 都用到Fuji新增嘅Classic negative film simulation
有網站提供咗個setting
HERE IS HOW TO ACHIEVE THIS LOOK
1. Go in Image Quality (I.Q.) menu.
2. Select 400% dynamic range.
3. Select Classic Chrome film simulation;
4. Grain Effect at strong, just for the heck of it (to keep the “pure photography experience”;
5. White balance: Auto, R: -2 B: +4
6. Highlight tone to 0;
7. Shadows tone to +0 (or -1 for the EXACT look, but I find it boring, so spice it up with +2)
8. Color to -1
9. Sharpness to -4
10. Noise Reduction to -4
11. Lens modulation optimizer OFF

個網站有 sample shots

鏡頭篇
1. 定焦有f1.4同f2版本點揀好

比較左對焦速度, bokeh, 對焦聲嘈唔嘈, 相片質素
絕對值得睇

2. 35F2定係35F1.4定好啲？
前者有WR、畫質同對焦好啲，後者對焦比較慢＋嘈同畫質差前者少少但有1.4。兩者收光圈之後35.4比得上35F2，視乎自己對散景嘅追求大唔大
外國評測:

3. XF 14mm, 16mm, 18mm 邊支好

XF 14 vs 16 vs 18

前面可以跳
直接睇sharpness, bokeh
最後都有conclusion
用電腦睇排版會好d

4. 有咩鏡抵玩？
長鏡可以考慮50-230，畫質唔特別，勝在＄10xx有支。廣角可以考慮samyang 12mm 但係得手動，1手大約2千幾右

5. fuji餅鏡邊支好？
其實都係得18同27，質素唔差得好遠，視乎要咩焦距同埋對焦距離就18近好多，岩影食物

6. 廣角鏡邊支好？
要方便嘅就10-24; 要大光圈同畫質就16.4; 要輕便、快、靜16/2.8; 要平就 Samyang 12mm f/2

7. 富士有三支焦距相近嘅standard zoom lens，有乜分別?
XC 16-50mm f/3.5-5.6
XF 18-55mm f/2.8-4
XF 16-55mm f/2.8
XF 16-80mm f/4
XC 15-45mm f/3.5-5.6
依3支鏡入面 16-50同18-55都係kit鏡
但16-50主要係A系列既kit 不過百記好似有t20 kit
18-55係主力既kit lens 基本上用得X-trans sensor都係用佢
16-55依支係恆定光圈 f/2.8 依支成像係最靚 一定要另外配 同時都唔平
16-80新出恆定光圈 f/4 6級防手震 有連XT3 kit賣
15-45都係輕便細枝 angle亦都較wide

8. 初中階 Telezoom 特色比併
xc50230：好平，日光鏡，一入夜或最長焦暗暗地都好難中 focus
xc50230 II：平，有大約 3.5 stop 嘅防震，比上一代多半級防震，有新應該買新，369g
輕便適合旅行除身，日光鏡，夜晚表現唔係幾得，zoom 到 230 端畫質有啲軟

xf55200：光圈大 d 有 f/3.5-4.8，有光圈環，4.5 stop 嘅防震，580g，對焦快 d，相對適
合中距離影中小型動物。城市打雀都勉強得

9. ultra wide zoom 特色比併
xf 10-24 f/4：平一半，24 端畫質偏軟，同 10-20 mm sharpness 比有明顯差距，旅行
鏡，夠方便輕身。有 OIS
xf 8-16 f/2.8：red label 鏡，質素有保證。有 WR

Fuji lens review:

富士定焦分析

zoom lens review
個 youtuber 有個website 幫你分析買邊支lens 適合你要求

上面個兩位youtuber都有做唔少Fuji lens 嘅review
=================================================
唔係最 update，但入面都分析得幾好。(Provided by 黨指揮娼)

富士 Fujifilm X 相機終極購買指南：鏡頭篇（上）

富士 Fujifilm X 相機終極購買指南：鏡頭篇（中）

富士 Fujifilm X 相機終極購買指南：鏡頭篇（下）

最後補充一點:
新手唔係一個藉口
發問前睇清楚本manual
同埋追下之前的post 有無其它人問過類似的問題

亦唔好隨便掉低條二或三選一的選擇題
而自已又唔講低自已想影邊種類型或者其它concern
就叫人幫你揀

有時間會執執佢⋯

轉載 - 原廠鏡頭心得一覧：

以下係衣冠禽獸巴打用最簡單既文字去講下用過既鏡比新手參考下， 個人感覺， 你地未必認同，歡迎討論

16.4 - 必入， 廣角大光圈， 影人close up影景樣樣掂，夠sharp夠contrast， 散景靚。但影星空全開光圈時，影像邊位會出現輕微 comatic aberration。收到2.8以上ok

35.4 - 標頭， 對焦比35.2嘈同慢， 但過渡比35.2好，收到f4 sharp過35.2同光圈， magical有味道, 影人黎講冇56.2咁正， 但勝在焦距易用

35/2 - 冇35.4咁magical, 但表現非常好， 對焦快又靜， 玩snap好過35.4

23.4 - 好sharp, 但感覺偏clinical, close up表現好，散景唔係好creamy, 影人普通, 但影景同做隨身鏡一流

23/2 - 對焦1米以外夠sharp, 1米內垃圾， 呢個價唔值， 等多一年

18 - 用法同16.4差唔多， close up好靚，有少少magical, 可惜邊位表現差， 影景麻麻， 18-55既18仲sharp過佢, 而家對焦同35.4差唔多慢

27 - 一分錢一分貨， 最近對焦距離遠， 做日常鏡冇左close up差啲啲，對焦慢

56.2 - 影人必入， 散景靚過渡好， 有少少pop out效果， 玩定焦配16.4一廣一遠無敵， 可惜最近對焦距離偏遠， 用途比較局限

60 - 半桶水macro鏡， 冇1:1放大率， 但散景出奇地唔錯， 而家好sharp, 可以當輕便版56.2， 有埋macro某程度上方便過56.2， 但對焦非常非常慢， 用埋xt2都冇計傾

55-200 - cp值非常高， 夠sharp， ois表現好， 輕便長焦， 影景一流。 唔想孭50-140可以揀佢， 但新手要諗清楚， 長焦九成放防潮箱， 除非你真係知佢咩用途

50-140 - 定焦級表現， 唯一缺點係散景偏硬， 影人要注意背景距離， 唔係散景會好busy好礙眼

10-24 - 非常之sharp， 有定焦八成功力， 影景必入，但入夜後最好落腳架

18-55 - 新手神鏡， kit鏡黎講佢最掂， 玩定焦既未必睇得佢上眼， 但留黎去旅行都唔錯。廣角邊位sharp過16-55少少（我試果支係， sample variation掛）

16-55 - 定焦級表現， 可惜廣角邊位差少少， tele位好sharp, 冇ois差咁啲， 對焦又快又靜。雖然好粗壯，但上xt2其實都balance

18-135 - 用過最高質素既天涯鏡， ois表現好好， 補償到佢光圈細既問題
咁既價位有埋wr算唔錯， 但用開fuji定焦好難接受佢成像， 紫邊強勁
有用家反映，光圈要收到F.8先較sharp

R: Lens with a dedicated aperture ring
LM: Linear motor for autofocus and manual focus
OIS: Optical image stabilization
EBC: Electron beam coating--designed to increase light transmittance and counteract flare and ghosting
WR: Weather Resistant
ALG: All-Group--moving all of the optical elements within the lens
ED: Extra-low Dispersion (for lens quality)
ASP/AS: contain at least one Aspherical lens element
For more details:

買水貨最緊要check清楚
幾乎間間水貨店都俾人話過係黑店
所以基本上冇人會喺度推廌話去邊間舖頭買水貨好

轉載： 余光中飛舞巴打分享既買機check機注意事項

BODY篇
驗屍級：開包裝前睇封條有冇開過，入電前check機身（包括sensor）有冇花痕，睇粒電金屬位有冇刮痕，開機後試晒所有掣同touch screen有冇反應，影相拍片基本功能，閃光燈，影一黑一白相睇evf/lcd mon有冇光點死點，光圈收到F22影白紙睇sensor有冇塵（如果冇白紙就set兩三秒快門影白燈/光管，一邊搖下部機），再嚴謹啲可以對埋evf/lcd mon嘅色tone一唔一致

做齊以上動作九成sales會黑你面

鏡頭篇
鏡頭包裝冇封條，但如果你開之前未有人開過嘅話，裝鏡頭個膠袋會係好少摺痕，相反如果有開過再包返好，通常個袋會皺晒，當然呢一點唔代表枝鏡有問題，可能只係有人開過嚟睇而唔合眼緣
同樣要check鏡身有冇花痕，有花唔影響成像但影響二手價，有時啲油漆油得唔好都會有啲痕，35.4個遮光罩通常油得差，唔好太介懷
轉下啲變焦環對焦環光圈環暢唔暢順（我買16-55時就試過擰到去55位唔暢順），另外，唔同model嘅鏡啲轉環阻力唔一樣，例如35/2光圈環比較緊同埋分段清晰，但56.2就會相對鬆，唔代表後者有問題，完美主義者會睇埋光圈環數字個刻度對唔對得準，但都係嗰句唔好太介懷
最重要係check鏡片，開電筒照入去，睇下鏡片有冇花有冇霉（之前見過一枝係入面嘅鏡片有撻漬），睇埋有冇塵，冇就最好，但有塵其實都冇乜問題，心理影響大過實際影響
反光咁睇一睇前玉同後玉鍍膜有冇問題，有花好容易睇得出，新鏡既鍍膜應該係完整冇花嘅某一兩種顏色嘅反光，再睇有冇漬有冇刮痕有冇指紋，有嘅話建議直接睇下一枝，無謂自己抹（老手可以無視呢句），如果得返一枝而你又急切要買就叫個sales抹下佢，抹得走而鏡片冇花就冇問題
做齊以上步驟可以插落部機度，轉下對焦環（MF）同光圈環有冇反應，試下對焦暢唔暢順，開關防震各影一張相睇下個防震work唔work

都講咗咁多唔爭在講埋驗屍級：如果懷疑鏡片入面嘅塵大到會影響成像，光圈收到F22影白紙睇下有冇影響，但其實買新鏡見到非常大粒嘅塵一般人都會直接pass，所以未必需要做呢個test
影張相睇下會唔會某一邊或者某一角明顯異常鬆矇，呢一點同光圈大小無關，收細光圈之後情況一樣嘅話就可能係光軸偏移問題（有興趣自己google光軸偏移睇相，但呢個情況極少出現喺新鏡，二手鏡就要留意）
收到最細光圈睇下光圈葉有冇油，同樣新鏡都少見會有
如果係用單反機，買單反鏡要留意走焦問題，無反因為結構唔同所以一般冇問題，有嘅話都係個別型號問題（例如Canon枝RF小白），富士鏡暫時冇呢個問題但如果以後有新model都要留意
再嚴謹啲影張散景有燈嘅相，睇下個波點有冇問題，個波點反映鏡片狀態，例如鏡片裂咗嘅話個波點都會有裂痕，鏡片有明顯嘅塵個波點一樣有塵，一言難盡，總之理想狀態係個波點係實心嘅一個圓（或者橢圓，冇關係），新鏡一般冇問題

sorry for 1999，最後一句，買新鏡其實都唔使驗屍咁驗，我而家通常都係望一望鏡片冇問題就畀錢

轉載: 原厰鏡頭比較by 月巴良月

我都玩過唔少鏡, 而我係非常推介1855嘅
富士幾支差唔多焦距的變焦, 講質素一定係1655最好, 但重到飛起
反而1855輕得來質素高, 價錢又抵, 計CP值真係超高

相信多人唔推介唔係因為呢支鏡唔好, 係大家要求唔同
可能為質素/大光圈而轉玩定焦, 16+35+56 呢種組合已經唔會再需要1855
可能為不同焦段, 如果用10-24, 咁加支定焦的用處就大過加支1855好多
可能為質素光圈而放棄輕便, 就會揀1655

好多巴打會追求最高質素, 就好似56.2 vs 50/2咁, 好多人推56.2而覺得50/2雞肋
但總有人會因為50/2的其他好處而揀佢
1855都一樣, 如果你係想平衡各方面包括質素/方便性/輕便/價錢, 呢支絕對唔差, 但如果你追求更高質而願意放棄其他元素, 咁呢支咪唔會推介
講到尾咪又係睇你需求

35.4 vs 50/2 vs 56.2
先講50/2 vs 56.2
56影人真係無敵, 散景無得輸, 同光圈快門ISO, 56影出來比起50會光少少白少少
50就sharp啲, 輕便啲, 對焦快, 但散景果啲一定無56咁好始終得F2
如果你主力影人又夠Budget又唔介意重少少, 一定揀56.2

35.4 vs 56.2
影人黎講兩支都勁, 56質素會再高一啲, 光圈大多半級, 不過35輕身, 可以用埋黎街拍, 上youtube可以搵到好多人比較呢兩支影出來的人像
如果連人帶景35.4會啱啲, 當然其實如果咁計可能更廣會更好, 呢兩支黎講主要係睇你想要邊個焦段

所以總括就係
35.4 = 輕便+人像靚+街拍好
50/2 = 輕便+WR+街拍好+Sharp+對焦快
56.2 = 人像最靚 + 散景最靚

點解放50入56
最初買50/2就係嫌56太貴, 其實入左50/2我係非常滿意嘅, 影人都好唔錯, 又夠輕, 果陣去旅行用10-24加50/2, 係正嘅
只係之後見個朋友支56影出來真係好靚所以先忍唔住入埋, 一比較之下就高下立見
但如果你問我性價比, 兩支其實都對得住個價錢

支50/2我都準備會放, 原因係佢的好處對我無咩用
街拍輕便我有35.4, 影人我有56.2
我又唔係影小朋友或者其他需要對焦快嘅野
我XT20機身都無WR, 鏡有WR都無用

放左50之後後悔
以前用50/2超滿意，聽個frd建議試玩56.2真係覺得靚啲，但越用就越覺得其實如果唔係兩張相拍埋一齊睇根本唔覺得50/2差，就算拍埋都覺得50/2好靚只係唔及56
但呢個分別越諗越覺得唔值得用多一倍錢同埋一倍重量去換，仲要對焦慢咁多 (雖然呢個唔係main concern)

放56入返50
當時我有50/2，入左56.2做左啲比較
之後比較完放左50/2，依家過左一排又後悔，準備入返50/2

我當時第一次入50/2的時候正正就係見外國review大部分人都係讚支50/2又抵又sharp又輕，不過無可否認56.2的效果係唔同啲，而且好多人好追求1.2大光圈
所以跟上面巴打咁講，其實好個人，你有咩需要咪用邊支鏡，無話邊支一定好啲

揀50的原因
大光圈要放棄啲野，可以係重量、大小、價錢、對焦速度
例如56.2 vs 50/2就好明顯，後者又輕又細又平又快又Sharp
所以結果都係睇你自己需唔需要個大光圈，需要的話當然有大買大

轉載，: Dynamic Range & HDR by 染谷巧
DR (Dynamic range)
對Raw係有影響，個情況同JPG一樣
開頭我都好似你咁諗，因為我都主影Raw，影Raw係咩DR無所謂，但我係Capture one係面，見到就算係Raw個資料，DR200/400佢都有表示出黎，咁我就諗係唔係有影響，做過測試次後，的確係有影響

做個DR測試比你睇睇，純綷係房影，Crop高光同暗位睇效果(大相就唔up了，純綷係房的書枱)，不喜勿屌
X-T3, 35.4, M mode ISO1000 1/15s f2.8, 落腳，沒有任何後期調教
因為要試DR分別，所以set個高ISO，確定唔會因為DR影響到個曝光值

高光位 DR100

高光位 DR400

暗位 DR100

暗位 DR400

睇到個效果，高光同暗位，DR400 個Dynamic Range都會多d，資訊係多d，高光無咁易爆，暗位無咁死
PS: 暗位效果未必咁明顯，但有分別，純綷係測試個環境表達唔到，如果夜間/偏黑 既環境，係會再大的分別

問：即係落腳影夜景我係咪應該要set返個ISO上800食盡個DR 400推返啲暗位出嚟?

答：可以咁理解，想要深位無咁死的話
但前提係唔介意ISO800(640)所帶來的noise
但係我既做法通常都係日頭多用DR400/200留細節, 夜間反而用番DR100
因為如果係會後製的話，暗位推光出番細節，係會易過高光位要出番細節

富士計算exposure value (EV) 嘅方法
In calculating EV, we define 0 EV as the exposure achieved in 1 second (1″) at ISO 100 with an aperture of F1.
−1 EV = ISO 200, F1, 1″
−2 EV = ISO 400, F1, 1″
−3 EV = ISO 800, F1, 1″

The above is the specification for the X-T3, and is already a perfectly adequate level of performance, allowing snapshots to be taken at night without difficulty. Nevertheless, let’s try continuing the sequence:
−4 EV = ISO 1600, F1, 1″
−5 EV = ISO 3200, F1, 1″
So, −6 EV = ISO 6400, F1, 1″

For an X Mount system lens that supports an aperture of F1, you’d need an XF50mmF1, so for practical purposes settings of ISO 1600, F1.4, and 2″ would be needed for −6 EV.

上兩個post Fujifilm 討論區 (60) 眾巴打upload嘅 50230 同 55200 嘅 sample shots

50-230

by 最忌有自信

by 我只是個孩子

by 垃圾多失廢青

by 龜一點

by 蘿奔漢

By Vázquez

By 亂世佳人

By 斷垣望歸燕

55-200

By Dai

By 斷垣望歸燕

By 白金鐘先

By 中伏鳥
恕未能盡錄

反而我想知 鏡群幾時update

等副廠畀力啦（支廠不了
最近好似多咗副廠想投資落x-mount

1.x 大光圈果堆摩打真係唔多掂

agger,想睇新鏡多過新機
之前又話會有支70300,好似冇左影?

Fuji: ok出啲貴一貴嘅f1鏡先 幫緊你幫緊你

其實sigma支16 1.4同56 1.4
如果有X mount真係窮人精選

岩岩出左部水貨xt3 想執啲周邊配件用
想問下邊度有黃店有相機週邊賣

窮記 瑩記

我係上埋個金屬環

XT4換X100V是否不智

做左好耐功課 依家先黎買Fujifilm x-h1 會唔會太遲？
同埋點解一定要買水貨既？Thank you

想知有冇巴打會寧願放18-55/16-80 入返定焦玩算 eg 23 35 56? 淨係留枝tele zoom

定焦同standard zoom都留
遠行唔想換黎換去，有zoom方便

換?
點解唔留黎當副機用?

仲諗行貨，咁都唔係做咗好多功課

新手玩下相機 呢樣真係無點留意 加上budget有限 sorsor

想撐警咪買行貨
X-h1 舊sensor ,不過有ibis
無budget不如平平哋入部二手xt2/xt20玩下先
有多少少既就上xt30啦

原來係咁 咁買水貨啦屌
二手就免了 因為當禮物比女友用

巴打 如果影相同影片都有啲咁，XT2 / XT20 / XH1 點選擇好？

有冇ching平時行開山帶相機？
我見啲人用peak design個扣掛喺背囊帶上面，但係好似左右唔平衡咁

今日先啱啱上左落部機到，心諗一句jm cow

因為自己都係休閑玩家 間唔中先影下
而自己又係唔拍video
當初買佢都係貪佢個IBIS

我都係拆咗自己個三角，呢個圈係跟leash盒野入面有

拆到一邊 拆唔到一邊

價錢啱咪放出去囉

玩富士一定要玩定焦, 買番23/35啦,
我自己就定焦街拍,zoom影風景

有冇16 2.8既用家係到?
支鏡值唔值得買?

各位 師兄初黎報到，想問下如果想普通想影product相有咩閃光燈for我部Xe3

都影風景多 有少少心郁想放走16-80
執返可能16.4 加56.2
35.4 就考慮緊 本身有枝23/2
留返枝tele zoom係到

唔需要放走佢既 除非你真係冇錢姐，同埋影風景zoon鏡有用好多， 你都係諗清楚定焦鏡係咩用途先啦

普通影我覺得用啲有燈細棚 / 補光燈仲好..

放咗1680之後入咗16.4同23f2加埋本身有35.4
Zoom鏡對我嚟講擺多過用

其實買水貨，萬一壞左，會唔會修理唔到？
利申想買水貨

水貨壞都係返港行維修
當過保行貨一樣收費

Good luck
無咁易中招嘅

下次放埋喺置頂先

未爆疫之前 連登仔直頭會勸人返深圳保𠻹
因為代理唔只係藍 而且好廢

有xe3再買x100系列會唔會好on9

X-E1 + X100V緊
玩唔同sensor

X100 + xpro3

之前部行貨xt20 一樣壞底板，根本行水QC一樣咁衰，睇你好唔好彩

只要水貨機，港行有得維修就ok

買過三部機六支鏡都無出過事，其實都唔洗太擔心

我頭先去蘇靈 問佢有冇xe3 佢話冇出啦 旺角會唔會有貨呀？

買水

旺角邊間比較好呢？

頭幾間囉

想買粒原廠電成四百幾蚊

有無邊度買得平d 又或者有水貨之類？

今日去左旺角買
水貨XT3+1680 $9750(現金價)

你都要講咩型號既電先得。。。

買富士唔買水 不如唔好買

x100v 輕便好多
拎出街影都少d負擔
加多個adapter變wide / tele 又得

幾抵屌喎

有，左邊掛機，右邊放腳架
balance 曬
不過睇下你有冇需要額外買過一對長啲嘅螺絲
行山背囊條帶比較厚
要用一條長啲嘅螺絲先扣到上去
依家比較少用 因為舊野頂住我個肥仔波
提多樣野，掛支zoom lrns
會一路行一路跣出黎

行都算，仲要蘇寧

其實1680定1855抵玩啲

睇下你要唔要tele果段喎

佢嗰款係pd anchor version 3?
Version 3係幼啲但容易斷，之前試過要回收
而家新嗰啲應該係粗啲嘅version 4

我有，真心少用
你有無興趣收左佢？
tg: masweet111

想換部xpro3
所以想放

咩色幾錢先

咁岩 我又係今日去屌左部
不過係配1855

等x pro 3 dura siver跌到4位數立即去馬

1855 $8250 1680 $9750
你睇下邊支抵玩啲 1680就新好多 有6級防震 多左55-80段

我用緊部x-t2

4個月前買，個價紋風不動
反而XT4 就快

不過老實雖然1680係恆定光圈，但兩者既畫質真心分別不大。如果唔係有拍片/55-80需求，其實大可不必。

想問買新水機除左check 光/死點, 仲有無咩特別地方要留意??
聽日去買xe3 + 1855 , 要入坑了

置頂有講

sorry 眼殘

仲要冇咩人二手放

攝影初心點會咁快放低

咁我繼續玩返我啲菲林奶, 都有攝影初心
個人好中意xpro個vf

普通黑色就跌得快

值，細支，對焦快，又係三防先二千幾仲想點
我長插鏡黎，但焦段你要考慮下會否太廣
開頭唔多慣，習慣左就幾滿意
有時街拍要比啲勇氣多行兩步

明明 dura black 好睇d

師兄我有部二手
你有無興趣？
tg:masweet111

各位手足
轉會想買部x-pro3
一手水貨同2手行貨好似差唔多
水貨入得過嗎？

入水啦
我都打算入

我都有成set xe3+1855放 你有冇興趣

XE-2 + 35.4

1/420 , F8 , Iso200 , -1/3
Film : STD
H+2 , S-2 , Colour +2 , SH+1

X-A系列好似冇乜人講 我見部XA7好似唔差 會唔會好過部XE3呢？

非X trans sensor就唔會推薦

原來係咁

我做個research呢一支鏡畀正常16mm仲要闊少少， 等效焦去大約 23mm左右
用黎真係唔易，如果富士可以更新支18mm就好

諗左要咩效果同framing 同現有咩焦段先諗鏡
24 FF 喺wide 段好standard

好想要枝18/2 mk217年講到而家都未有

全開光圈表現如何？
大約收幾多會開始sharp d？

呢啲可以睇sp條片 會快過問人

街拍、風景27mm好啲定16mm2.8好啲 餅鏡好正咁 但係16mm又wide啲

23 f2

頭先去星際買水機，真係係咁被人sell uv filter

18f2

兩支 16揀枝

街拍風景都唔係好要太淺景深 何不10－24

風景：10-24
街拍：35.4

但其實買行貨都會sell
最緊要意志堅定

用錢去解決問題邊會係問題

你買得水慳撚返個幾舊水就預撚咗黎整嗰時俾返出嚟㗎啦

你只係好溫柔咁講一句我影軌嘅佢就唔會再sell你

星軌

我都有部xe3同18-55喎 放$4200

原本諗住買XE3 比條仆街sales水左我買部xt200 買完先發現冇 x trans cmos 影相係唔係真係差好遠？ 我係唔係應該換走部機呢？

RAP

我而家勁想放左佢 見有人收3000

Rip

其實你唔會feel到有咩分別心理影響大啲

真係... 好柒

放唔放好 應該蝕500蚊左右

小弟就係呢兩支走天涯好夠用

你真係咁擔心咪放囉無謂次次攞住佢影相都唔開心

蝕少少好過每次影相都唔開心

好啦 我試下搵人收先

有無人用過matador camera base? 用佢黎放xe3 +1855 會唔會太大

dura silver 好有舊contax g1 t2 既味道

用上黎不容易
要習慣及勇氣
更是鍛鍊的一種

呢支可以近攝（唔係Marco 但都幾近，自己搵spec 睇）
其實2.8 都可以，收一兩級就fit 了
我通常F4-8
好少用2.8 其實

有無人想收55-200 ？

放幾錢有興趣

介唔介意講下係邊間鋪買，提防下

邊間都會㗎啦

3200? 行貸有單 有盒鏡連b+w uv鏡

只可以話買機最好同朋友去，節哀順變

可以睇下blind test先 分別唔大

你自己無做好research

其實點會比人水到正常買野係有目標先會入鋪問，無貨咪走人去第2間問，部XT200都唔係你原先想要嘅野嚟

啱啱入手Xpro3 但想問師兄你地用Wi-Fi過相係咪好慢同成日都連好耐先連到？ 利申用緊note10+

買filter都算點解會直情買另一部機

好耐冇入黎 一黎就有野睇
Btw 巴打邊度買

佢係同你講xt200都有xtran，定係純粹同你講xt200新d好d呀
前者係水，後者係你on9

我係後呀 屌

DC career

Sales不嬲老點人清死貨
又成日叫人買filter
你唔好聽佢講，堅持買自己要買既野
今次當係教訓，下次訂左先去買

巴打，記住比錢買野切忌心急。
猶豫不決時最後厚住面皮講聲唔需要喇唔該，離開鋪頭冷靜下先。

我都明白有時入到鋪問咗好耐野，唔買會覺得唔好意思。

雖然我覺得xt200好過xe3

focus又好啲 ui對新手又frdly啲 又有大反mon

下次唔好耳仔軟，如果sales你另一樣野，你又冇做足research
就走出去行一圈，即刻睇下youtube review囉，而家有電話咁方便

xt200都唔係唔好既，多d focus points，個mon大d靚d，又有得反

如果好介意既就睇下放左部xt200補錢入返xe3要饋幾多
一千幾百咪當學費

而家都唔知邊度放好...

dcfever二手區，不過多二手佬要醒目d
or 問下呢度有冇巴打收

頭先有個人想要 我平500比佢 但佢見水貨冇保養唔想要

其實我都覺
你話同xt30比就話姐
上年岩岩接觸影相入左部xt100都好滿意
影左一排知道自己需要d咩先再升級仲好啦

巴打你真係好有心

你冷靜d，邊玩住邊放，可能你玩玩下又覺得ok呢
你咁鬼心急好容易出到去俾人壓價

認同
如果話手頭兩部機 一部有xtrans另一部冇
同時間同地方影相都可能話覺得色水唔一致

家陣唔買都買左, 用住先啦, XT200又唔係差

你哋都講得岩既 我用住先啦

成班器材撚，小心睇路

視覺敘事大師

講真香港放機邊度都差唔多
好多痴線佬/驗屍官
我好彩之前肥花放機無遇過咩大問題

留tg?

WiFi 基本上係垃圾，最近基本上都連唔到

Wifi過相慢到

George Wong係X Photographer

真係仆街嚟

唔係好啱價睇吓有冇其他有緣人

Fuji 個wifi同個app真係好廢

我有部xe3 + 23 1.4
少用
放6000
有興趣就tg我 啦
Masweet111

啱啱入咗部x-t30 + 35.4 好輕同埋街拍都唔錯 各位巴絲多多拍教

銀xf35/2有咩罩推介
方定蓮篷型d

放23 f2
有意留tg

買行貨
代理老闆會用真槍射殺你以表感激

呢到會唔會有人用XF10-24街拍?
呢支鏡我都係用黎景,未試過街拍,但係又想試下用16/18mm街拍
我驚對焦唔夠快

街拍 收光圈 唔中fo 都有景深夠深搭夠
wide angle街拍冇話唔得，深山大道大把相用 gr21影
隊埋啲就得，wide鏡嘅透視感同張力唔同

f2係咪唔用會爽啲
個人睇法啫
方型>>圓筒>>蓮蓬

vented lens hood

呢款我噏唔出個名所以無講到⋯sor

16 2.8夠快吧

幾型 有冇側面睇埋

有無人會裝Protection filter？
我有支35.4
諗緊裝塊B+W上去好唔好
主要係驚塊 filter會影響到光學質素

玩咗xt-20年幾
嗰陣搭咗支35/2買都開心使用緊
但有時影街都係覺得要行前行後就位有啲煩
諗緊1855定1680 f4

一步到位1655

有冇人講吓12 mm菜同14 mm 2.8你地會點揀?
菜多2mm但係原廠鏡上機靚啲
質素我諗菜好少少？

1680
除咗光圈細啲之外 無咩缺點

只係怕你會繼續長插35/2

居然有人問14/2.8

利申用緊菜12
搭X-H1無限遠成日走焦唔知係鏡問題定我支鏡有問題

定係上支56.2 for 影人同遠景算

35/2真係好輕好輕

應該話想知1680個f4景深如何

影人就走唔甩56.2啦
專業啲重有90/2𠻹

點解x100v 水貨個價呢排又升左早知前個排就買啦

搵左好多
但想睇銀色

有得同1680鬥嘅得1655

我兩枝都有，純粹個人感覺比較下：

1680個OIS效果好過1855
16-80呢個range超實用，旅行一流
1680對焦好似快1855少少

1855細枝過1680，相對易攜帶
1855廣角端有2.8光圈
1855枝鏡造功好過1680 ，1680個對焦環好鬆
(但我枝1855係MIJ，不能作準)
1855價錢較平

結論：
建議你去睇下1680實物先
如果覺得太大枝，接受唔到就1855
我有選擇困難症，所以兩枝都要

個人睇法支16-80真係旅行先會用。

日常生活用18-55都足夠，甚至乎對畫質無乜要求嘅可以考慮XC16-50。

旅行懶唔想帶多支定焦先會用 1855
玩富士, 平時香港梗係用定焦

今年好似會出
Fujinon XF 50mm f/1.0
Fujinon XF 70-300mm f/4-5.6
Fujinon XF27 f/2.8 MK II
Fujinon X mount zoom MK II Lens

唔知係邊支Zoom 出MKII

應該不外乎呢3支 ： 1855/1024/55200

Fujinon XF27 f/2.8 MK II

好吸引
但有35再買好敗家

冇衝突，27係致敬緊40mm餅鏡機

如果都係餅鏡就正

我要 18/2 mk ii 呀呀呀呀呀

而家枝27餅其實已經唔錯 但係買咗35之後就好少用

毒人買黎j

我都入左支1680 光圈F4都叫夠用 焦距幾足夠 一支鏡夠晒用都算輕

咁大支鏡阿水都知你嚮度街拍

40mm街拍機幾好玩，我都有部35 SP

有咩所謂

其實拎起相機嗰吓 已經個個知

只係輕啲自己舒服啲

影微距既話x100v 影唔影到
唔掂既話 有部xt4 夾60 2.4 macro 掂唔掂

B+W冇乜影響

請問有冇ching部xt3都係一開箱就裝咗呢舊三角膠同扣
我個fd同我喺同一間買都係水只係唔同色 佢冇我有

好明顯係二手機啦

我果部就未裝嘅

街拍時攝影師應該唔盡量介入拍攝畫面，先可以攞到最自然影像

唔撚係掛

睇怕都係 你買嗰時有冇問點解會有舊野係到

我買X-T4都有預裝到，仲有裝埋塊皮

佢同我講依家富士啲機一時時有裝埋
我見部機又新淨靚仔咪冇理

你係買水定行

水貨
塊皮好新淨, 完全無摺過既痕跡, 應該唔係二手

我都係 塊皮冇乜痕
你係咪都有舊黑色膠包住？

我上星期出部水貨xt3都係
一開兜已經上左舊黑色膠同塊皮

我上個月入手就咩都冇裝嘅

我諗近期果批貨先有

嚇得我

呢度有邊班撚樣係都要人去四寶三羊買嘢

咁都唔撚醒嘅咁咪賴嘢唔好問點解

塊皮好撚貴咩後巷成包擺咗喺度冇人理姐

或者睇吓呢排有邊個喺百老匯或者豐澤出機咪知道邊個賴嘢囉

T3同T4呢兩間工廠裝㗎一個杭州一個上海

工廠北菇都唔同啦一個高竇一個白滑

有啲想放35/2換35.4 因為買咗個h&y個filter想keep住所以鏡都用到filter

呢度有冇清想收 / 加錢換 冇我就另外放

唔係四寶三羊買

H&Y就算啦
中左四寶伏？

呢條友鳩up開早就show blocked user

富士機有封條，開過一定睇到
除非佢鬼鬼鼠鼠唔show俾你睇

我買嗰間又冇鬼鬼鼠鼠開
不過我自己冇為意

算啦 我買canon機鏡去肥花
富士水貨就求其去番星際
唔特別行過去三寶四羊 身水身汗

四寶三羊我都未去過
次次都係去星際/灣仔dc買

四寶都係隔離街姐

要搭𨋢

有冇X pro3 用家買左部機之後後悔?
部機真係好L靚仔,好吸引,不過我習慣睇LCD mon黎街拍(冇咁顯眼),真係搞到成件事好煩
XT4就部性能頂級,但重左,變左反mon,用街拍真係冇咁方便,仲衰過XT3
點解出部完美既影相相機咁L難
利申用緊XT3

我就係下下用個evf/ovf嚟街拍好麻煩
有啲位又要左就右就
利申已放xpro3 換xt3

我都啱啱入左部XT3水貨 相機膠袋上有封條 配件有包住 你果部好明顯係二手貨

我買嗰陣都有封條
有其他ching都係咁我都唔知係咩情況

你部機係邊道製？

返去睇睇
不過都應該係支那

左就右就？

t3 有咩問題？

集資嗰個wor

I mean構圖果陣
有時想攞盡啲位會好麻煩
不過除咗個mon之外都冇野好挑剔

咁其實係你未熟支鏡，熟左個距離就預到
試吓keep 住用一枝一段時間

pro3就係要玩冇mon 同個vf

同意，Pro3玩無mon，玩影完一批相先翻睇，佢都仲叫有得睇下相。

Leica MD262直頭相都無得睇，要插電腦先有相可睇

一直都係用開35
試過唔睇vf同mon嚟影
不過唔想次次都係咁
我又對ovf冇情意結

冇問題,用得好滿意,不過有新機出就會心思思諗下買唔買好

用多啲個OVF啦 做得真係幾正
實用角度真心覺得leica 更加應該係學fuji 個OVF/EVF
不過 數碼奶都唔係睇實際用途

放咗啦部xpro3

唔用ovf真係冇必要用xpro 除非真係好鐘意個樣

係根本係專sell情意結

想問下x100v 影唔影到微距?
想間唔中影下product 相咁
定xt4+60mm f2.4 macro 算?

我反而認同stephen講係會帶返本身影相樂趣/體驗
其實好多人習慣影完就preview, 某程度上係冇信心嘅表現，而且影緊相就影埋先一次過睇啦，張張睇打亂成個節奏

所以要用ovf影先有嗰種影相嘅懷念
用evf同睇mon冇分別

冇後悔，X-Pro 3個hybrid OVF/EVF 做得好好，好清晰，隱藏mon設計就係想用家更專注影相，古典look加上Dura Black超靚，外型冇咁aggressive好啱街拍。
其實Fuji X-Pro條line定位好清楚，就係針對對菲林有情意結同「外貌協會」嘅玩家，隱藏mon肯定唔係一般用家想要嘅設計，今次佢咁夠gut咁勇，係Leica以外最有心思肯大胆玩，我好欣賞。
你會後悔其實唔出奇，隱藏mon我相信9成人都唔buy，XT-3/XT-4其實對一般用家嚟講係更適合。

X100V近攝唔太得

60/2.4幾夠用
想再好啲當然要80啦

多數落腳架影macro嘅話X-T3都夠做
唔知你對手持同拍片有幾大需求

X-T3+80或者X-T4+60

X-T4 + 60 Marco 手拎影都無震
個IBIS好強大
以前我用X-E3影微距一定要落腳架影

串錯字

胆你老母

求解答依加換xpro2會否不智

利申用緊xt2

60 macro 可唔可以當埋日常鏡用

換X-Pro2性能上冇分別，換XT-3或X-Pro 3好啲喎⋯⋯

慢
你日常影啲咩貓狗小朋友就難啲
影街影風景都ok
但呢個焦距應該影食物都唔太方便

Pro3 無左個moon 唔太想 t3又外型無咩分別btw 唔該ching

言下之意巴打想換部靚仔啲嘅機，咁X-Pro 2係ok，起碼個LCD清咗又有OVF

比你發現左⋯ 同埋pro2好似啲細節位再靚啲

唔介意af廢啲 冇背照sensor
xpro2係唔錯的

全新水貨X-pro 2 6K 幾左右，如果搵到titan 色就正

準備入手xpro3 有咩配件必買？

方Hood ?

用緊Gariz皮套，幾靚仔

心大心細左咁耐終於諗住過幾日去買部xt3

支持 我上星期都入手第一部富士機 買左XT3

Ching去咗邊度買

Xpro1

想知有無人用緊xf10？係咪會好易入塵？
之前買咗部，第一日就入塵+一條疑似毛髮係cmos裡面，換咗機之後第二部都係入塵

Sharp, 細, 金屬hood, 0紫邊, 0變形, 光圈唔細(dof=50mm f2), 平

任何一方面都係頂級 超鍾意呢枝鏡 大推

仲有漏咗最重要連bokeh都靚 做人像鏡一流

35.4 定60 Macro 慢啲

木製Soft release button

各位巴打 小弟新手想入門 Fujifilm
想買部x-t200 但見到大家話一定要買水貨 係點解嘅？唔驚流個啲咩 同埋如果真係買水 應該邊間買好？

應該60慢唔少𠻹

上一頁有巴打買錯咗x-t200
你睇下幫唔幫佢接貨啦

熱愛大灣區、想擁抱大中華、鍾意守護香港 嘅話，請買行貨

貓sir 又入富士post

想問有無過相軟件過電腦.自動分埋日期?唔該

lightroom

巴打放咗未？

已放 幫你唔到

想問 新手入xt20定xt3好
主要影女加景

呢兩部比一定xt3架

補幾多換返xe3?

你嘅要求應該係問鏡頭多過問機身

新手嚟講X-T20好夠用
有心玩落去就X-T3
操作同效能都進階啲

18-55kit鏡可以玩住先
有心有力追影像質素就玩定焦
我會推薦XF23mm, f1.4或者f2就睇你 budget啦

3000放 2980買返

解決到就好了

下次唔好耳仔軟聽sales講喇

不過間舖頭又係衰既

咁唔係買50/2好啲咩
除非要macro

恰新手嘅sales間間鋪都有 當交學費啦

又好難怪嘅，想要嘅無貨，個客又唔走，佢自然要招呼你，推介另一樣野比你揀。

至於推介個樣野係咪客人嘅心水又另一件事。

呢個就兩睇既，正如呢度都有巴打覺得xt200好d
可能個sales好心想介紹部新d既機俾佢者

大家d raf檔係google drive有無得preview?
有時想揀返d相down落黎執但無preview唔知邊張打邊張

Fujinon XF50mm f/1.0 announcement date: September 3!

影人嚟講 Sharp好多 Bokeh又靚啲 當然仲有本身嘅macro功能 二手貨仲平啲添

咁睇你速度係咪好緊要啦 如果唔係點解會要50/2

富士啲機喺咪冇得熄聲影相
我setting到較晒做靜音 影相都喺有聲

你係咪用緊mechanical shutter
如果想完全冇聲可以轉electronic shutter
或者上xt4 (快門好細聲)

屌 喺
新手啱啱入坑
唔該晒巴打

有少少想收18f2玩

真 但係二手最近唔多見 我都睇緊

咩價位

而家個水位真係寧願買全新

機械聲好正喎

Fuji 新手，想問XF 16m 1.4 其實街價幾錢倒
Price 58xx 到73xx 都有
雖然聽日都會落街問吓，不過都想有個概念先

你睇行貨topic ends

行同水有乜大分別？真係唔熟fuji 代理d 歷史野

Google幫到你
快圖美做咗啲乜

巴打好詳細
打算出xt20+kit鏡上路先

太慢真係頂唔順

大家都好好人

想買部輕便機搭 35f1.4 行山用 xt3定xt30好？
本身用xh1

輕便一定30

我買咗部XT3行山用

用1855既18mm影相係咪可以完全代替到18F2??
未用過18f2,1855既18mm都幾sharp,對焦唔算慢,有2.8光圈

新手入x-t200好定x-t3好
對光圈 快門 iso都只有基本認識

有人話18F2仲差過1855嘅18焦段

XT3 , 唔難用，邊用邊學。

梗係X-T3
或者X-T30
X-T200個機頂冇晒富士嘅操作特色
例如shutter time, EV, ISO dial
加埋機頭嘅光圈環

或者新手聽落好複雜，但實際用落噉先方便

X-T3啦而家個價好抵

新手想入部Fuji機
Budget大概8000以下
想拍片都掂嘅
請問有冇推介

Xh1

Xt3

18/2 純粹係感受影相個感覺同埋極輕

有無人知XH1 機底塊膠唔見左可以係邊到買返？

成萬蚊

1.0預咗過萬㗎啦 佢唔過萬先要出奇

上個月星際買左部xt2 前幾日影影下無啦啦壞左screen 但除左screen部機仲正常function到
好啦咁我拎返去舖頭度 佢頭先打嚟話有異物入左 所以令到底板短路 呢個係人為問題所以唔包 要整嘅話盛惠1600蚊

係咪比人伏撚左

星際水貨？X-T2至少有WR喎
咩異物咁勁
支持開名

二手定水貨？

星際二手本來都多伏 加埋個代理係咪都會屈鳩你畀錢整 真係好難講

btw 我部xe2前排都係無啦啦壞咗個mon直接買咗xt3算

二手 見佢平過其他鋪300-400先買
咪係 有WR但佢話有異物short左個底板個screen既ic喎 心諗咁撚specific淨係screen都得意
等我拎返部機先考慮開唔開名

二手 其實係咪唔好星際買二手body

屌真係扯扯地火 用一個月就搞成咁 仲要比佢屈人為

點解好似咁興壞mon

我會上網搵二手多 搵啲賣家睇落似個人玩家嘅嚟買

咁你明點解平$300-400未？
其實xt2肥花都多人放，電子野個人就少收二手

巴打祝你好運，記得上黎報返個情況

機本身有事，有人收機比人整中伏搏水魚...

個mon得條線，低壓既點會燒??

Body正正經經買部全新水貨仲好

依家啲二手同全新水貨都只係差幾百

想買支定焦鏡，16mm，23mm and 35mm邊一支好?大陸外國偏向35mm，香港又16mm同35mm

其實有冇可能出到枝10/12 f2.8左右又有af嘅鏡
唔想買mf / zoom / 14mm

而家個身有 1655 23.4 35/2 55200
就係差一枝 wide 定

心水想fuji出18markii 12f2 23.4markii 雖然冇乜可能

X100V

今日峴街試用1855既18既影相,感覺幾好,睇黎我未咩意慾買16 2.8

23mm最易用

16.4諗諗佢

16唔夠wide啦

1024 only choice

所以想佢出wide啲嘅定焦鏡

+1 輕細f2af 版samyang

可以考慮蔡司 12mm f2.8!!

14 2.8

好似ok wor

收黑 xf10

好難搵

Body以後真係唔敢買星際二手
頭先打黎話可以換塊二手底板 咁就800左右
但樓上巴打都話壞底板應該都係鳩吹 諗好唔好自己換mon+mon線

屌但明明呢個月都用得好地地 一啲想壞既跡象都冇

Zeiss 12 f2.8啦

想請教下咁多位師兄，我一影啲動態野既時候就會outfo蒙晒咁，應該點set部機好？
用緊T30

有幾動態先 始終fuji唔係動態攝影嘅機

狗仔輕輕搖頭

用快d 快門，另外大光圈果幾支未必對得切焦
再唔係就手動對焦

動態用mf 想玩死清咩

outfo 同 motion blur係唔一樣wor 雖然唔知樓主識唔識分

應該係motion blur

咁就較高啲快門 iso同光圈就要睇返現場光再較返

但無端端唔會想轉electronic

古物都叫好

機反應慢

掉得

等xt 4 掉到 4位數就入

香港難啲有全新⋯
我有支唔新嘅想放

咁12mm 有af嘅都冇第二枝輕嘅定焦 fuji又唔撚出<14mm嘅定焦

壞麽打香港好貴，冇零件

部機銀色 而家有枝23mm 1.4 想買多枝35mm F2 銀色好唔好？

好
輕便 有WR

正

但係咁耐都冇吹風有類似嘅鏡出 定係插返啲單反鏡落去算

而家23.4二手咩價位先叫岩入

想請教一下買水貨有冇邊間大家推薦

一陣佢收你$800轉頭又死過
n年前我有部dc仔都係反mon，好彩見到係條明線斷左，$50買返條自己整
你呢次咩事就好難講

鏡頭評價分享

少左令柒貓後，個post正常好多

而家柒貓叫乜鳩支那仔，又或者係扮含撚貓嘅假膠嚟都仲係周圍打殘體字9up

#6

你要af嘅話, 暫時得canon ef mount叫做配fringer af最好
但個焦段同入光量冇一支幫到你喎

如果願意諗埋mf, 就samyang算啦

有XT3, XF23f2, 仲買X100V好似好撚敗家,過唔到心理關口

利申好想買x100v但忍緊手

功能厚薄都唔同

買早一代咪得
早排入咗部元祖X100 做後備機

唔啦如果部機衰過xt3咁我用番xt3好過

x100v除咗多咗幾個film stimulations 之後幾乎無分別

應該有得整
但貴過部二手X-E3吧..

有支35 想補多支wide少少 影人/景/both
大家14/16(1.4-2.8)/18mm會點揀?
真係攞你命3000咁 支支獨當一面好頭痕
23就唔考慮 太近35

16

簡潔 型

16.4

下一枝就56.2

可以將部pro3玩到前後mon都壞左得返Evf用到我諗全香港應該得我第一個

水貨機都唔知香港代理整唔整

唔整就真 扮菲林

前無古人
希望後無來者....

只有14/16可選
18 之前睇文章紫邊幾嚴重

你諗住呢支廣角鏡用來做啲乜
14夠廣但係光圈較細，其實如果你用嚟影風景的話絕對勝任（我的話會用1024黎取代）

16萬用啲，又大光圈又夠近
利申：窮撚兩支都冇，一支1024取代哂

Btw 18都係一支好鏡，勝在夠廣同輕便，光圈夠又平
但好似斷哂貨？

點解咁㗎？跌過部機？

冇話唔整嘅錢就解決到問題就唔係問題啦

自己寄翻鄉下整啦

想udpate 相機firmware
而家出到ver. 2
我仲用緊原廠Ver. 1
我上官網dl 落SD 卡 之後update

但次次都話 找不到韌體 ... 已經係Formatted sd card
有冇ching 知道點解?
求救

X-A5

我用開app升

香港代理整唔整？

我用app 連 佢話已經最新.....

佢個 App 廢㗎

不斷話最新，拎部機睇先發現係最舊個 Firmware

個 Firmware DAT file 要放最出嗰個 directory 先搵到

放邊度都試過
最相片file 入面 出面
直拉入usb 都試過
都唔知邊度有問題

估唔到10-24都出MKII

18 同 35.4 就無

富士今日有發佈會？
掛住睇nvidia𠻹

我估升級防震？

屌我 即係枝舊鏡又要跌價

有無人用緊支27mm 2.8 覺得點
有時想掃下街覺得35mm太窄

23/2 啦

佢唯一賣點只係餅鏡
無尺寸考慮嘅話揀返23/2啦

有啲期待 真係估唔到係1024

有無人用緊x100v，感受如何

想買黎影下生活旅行個d

定直接xpro3

利 用開菲林rf機

4枝得枝70300有啲興趣
但係我用緊ef70200/4又冇需要換

屌你老母 23.4 mk 2同 18/2 mk2同埋 ultra wide 大光圈定焦幾撚時出

真想放都唔知有冇人收

27 2.8嚟緊仲要出MK II

27係對焦差啲啫，本身都ok好用

有枝第一代唔捨得放，但又想升第二代

X100V發熱問題係咪好嚴重??

唔拍片應該冇問題

我可以等睇二代spec 唔會咁急收返一代黎玩

啱啱先買左第一代
估唔到佢會升呢枝，以為會升1855

如果佢升1855，咁我就可以安心升上1680
不過已經半年無影相 睇嚟要發掘下香港境內旅行

聯署支持封殺微信同TikTok

希望可以細支d輕d

輕裝隨身機副機一流
但始終要有一部主機

睇你有冇用開等效35mm焦距 介唔介意冇得換鏡
睇你鐘意大部定細部 xpro3大部啲渣得舒服啲
x100v細部掛頸輕鬆啲
外形黎講 兩部都靚仔 去showroom睇下真機自己鐘意邊部

10mm再升級防震
手持2秒都得

夜晚手持影景 補返個f4 有都幾開心

支1855 係都降grade 啦, 呢個價錢黎講太勁, 消費者無乜誘因去「升」1680f4 或者 1655f2.8

用緊xt10, 有35.4, 18-55
想升級xpro3好定xt3/4??
影風景街拍為主，少拍片

XT3抵玩
Xpro3 靚仔，但唔抵玩，同埋睇你鍾唔鍾意用RF
XT4 有ibis 嘅XT3

點解56mm f1.2個價日日都係咁升？

新鏡炒，舊鏡起

幾時跌呀

就咁睇難啲 支50 f1 吸唔到人買 就谷返啲人入 56.2算

同意，MK2又無呢支份

呢支冇乜大問題 應該唔會出mk2
過多排又升架喇
可能有人會滅門呢 得閒望下

一出mk2即刻有人想甩手1024同27

Agger

1024都好啲 27有啲難甩

三舊同你收

講完望一望肥花 有人就啱啱放緊

有人放緊$700
其實應該幾錢先合理？

xt3快門壽命剩幾多喺邊度睇

咩剩幾多？你係咪想問shutter count呀...

Fuji官方好似冇搞依樣嘢, 你google搵Fujifilm shutter count可以搵到個網, up張fuji相上去就知

(利申唔知係咪準)

想問有冇手足用緊8-16mm f2.8??
想睇下值唔值得入手

想睇部機係咪二手野

我淨係知會出50 F1 唔知會出10-24 mk2 wo
有冇link 可以share 下？

有錢就入手

感謝
但有10-24 一代應該唔洗唸二代了

個人覺得夠用就好，無謂追新

我就未有 等睇spec 先決定入一定二代

係咪十萬就會收皮

係影風景狂熱者咪買囉， 不過要考慮下使唔使用filter， 燈泡頭好難裝filter

用capture one，連部機上去就睇到

10-24太好用, 希望mk 2改善到24 end嘅畫質. 鏡頭梗有新買新.
焗住揀一枝鏡去旅行, 肯定係10-24

好吸引
有閒錢,鐘意影人既可以諗下買佢

如果佢提升左24畫質,對焦快左既話真係會諗下升級

我枝1024對單一色調嘅嘢，比如成格都係對海，或者石頭，好多時會對唔中

較大個格仔，或者對落石頭同海邊緣位都解決唔晒

可能要upgrade部xt2試下
有無巴打講下1024搭xt3以上有無類似問題

我影景都係收光圈，F8/11,唔覺out fo,少機會用開大光圈影，所以唔覺有問題

唔關事，其實去到嗰個位你都要自己再較Focus point
富士個對焦系統其實真係麻麻，就算升XT3都係對焦會快啲，我又唔覺會準咗好多。

利申XT1 XT20 XT3 都用過，依家玩Xpro3

官網公佈咗一枝。

海面上面有舊石，影咗幾鑊先對到
有次張靚構圖對唔中，縮圖又睇唔到，返到屋企

咁唯有等下有無再新啲嘅對焦update

但係對唔中嘅話，就算縮光圖都明顯無咁sharp (電腦mon睇返）

幾時先有 35 1.4第二代

你風景用afs + mf 會好啲
同埋focus point要set喺有色差嘅地方

fuji而家對焦係快 但一定唔係準

我要18第二代呀 我要23.4第二代呀 我要12/2.8嘅af鏡呀 我要55230/4

幫緊你幫緊你

佢出70300 未必理tele喇暫時

對極都唔中真係有啲躁，下次跟你講用mf算

唔會有
宜家啲人神化咗枝鏡，仲賣得

天使之瞳

XH2肯出未

就算未出都放D料黎聽下，驚忍唔住入左XT4或者S5

有冇ching有支xc35覺得點

真係好窮先好買

但⋯窮就用電話影啦

想請教你地平時點過相?有無軟件可以過相果陣分返拍攝日期?
佢原裝果個MyFinePix Studio好似唔得

有冇人用緊16.4???係咪真係咁正？想買黎街拍，本身有1855,1024, 23F2,35f2

有無師兄用x pro3 dura black/silver分享下係咪真係痴指摸問題好嚴重

睇Youtube話係，用三日變戰損版

我睇SP都話係
但dura靚d

我揀咗普通黑

單點最細點都唔準? 不過通常1024 企定定影, 都係mf 放大黎對, 景深咁深又有電子對焦尺, mf 仲易過af

最細點嘅話，反而仲難對。本身舊石已經一pat同一隻色，縮細個對焦格會變得更單一顏色，更加無對比。

Youtube有xfxc比較
一千左右過得去

焦段疊咁勁 有錢

50 F1出咗啦

定焦街拍，zoom風景，不過我都覺好疊，搞到落唔到決定買16.4

lumix s5？
師兄影相定拍片多

屌 最近個舊箱擺唔入器材

睇嚟直接買電子防潮箱算 你地平時買完點搬 定係叫佢地送貨？

屌唔撚想搬 30 40L重撚到仆街

call 車

有冇手足上過ebay買機鏡
運費成幾舊
集運會唔會出事 定有其他方法

Sorry訓咗

想問點解支50f1咁多負皮
啲人話咩等效75mm唔係一早知呢咩
宜家先屌？

如果日本賣家通常百幾shipping搞掂

冇搞過集運
因為同款菲林鏡往往香港貴一大截, 計埋運費都係咁話

細底係原罪

得9片光圈葉,收到F2已經出一格格唔多討好

Sample都見到稜角散景真係趕客
又話creamiest bokeh

有無非國產又平既m to fx adapter介紹

ff死忠覺得一皮買枝ff 75.5好on9
不過又唔諗吓 唔開發又點進步

雖然呢0.2我要買都係會買返56.2
但係都係一個里程碑嚟嘅

係唔係MIC就難講啲
不過非支廠呢，lomography都有出嘅

原廠199鎂
Lomo 438hkd
Google都有唔少選擇自己search la

有錢又追散景都揀56.2 APD吧

其實有冇一個專賣二手鏡嘅網可以分享一下
想買支16 2.8 但唔見二手有 係真係無人放定點

拍片

fuji出body啲風都收得好埋 同埋都幾少放風出嚟畀你知

我用緊，唔洗3日，基本上掂上去已痴

XT3 有classic neg 未呀

影完入Capture One轉算啦

買嘅人少
放嘅人更少
肥花 > Carousell > eBay

睇黎呢到真係冇咩人用16.4冷門野

其實都係想揾支平少少嘅廣角玩下 見到18 f2 劣評如潮咪諗住試下呢支lor

18f2 係大家對佢太嚴苛

x mount最早期嘅餅之一 一早就應該要update佢 但係冇人理佢

個人認為佢個焦距好用過27/2.8 等效40真係到喉唔到肺 最近對焦又遠

都真係唔知整唔整，本身係後mon壞，家下前mon壞埋

估計應該係排線鬆左啫

跌又無，不過中過水炮車同前排打風包個膠袋就上陣

但係我已經有支18-55 kit 鏡 再買支27 2.8 會唔會太傻

係，Silver會嚴重啲

其實係痴油脂，啲手油痴上去唔會油淋淋，係深色咗一撻撻咁，部機望落去會好似舊化咗咁，我好懷疑富士係刻意想有咁嘅效果⋯

如果想望落去乾淨啲，就揀黑色比較好

想有vintage感就揀Dura Black/Silver

俾我再楝都會買Dura Black

未至於傻嘅
27係鏡頭蓋
夾細機幾正嘅

肥花有了 但2k3

平水貨一舊仲要有保

送貨啦
試過抬過一次，好似做緊farmer walk

咁我寧願買全新水😂

岩岩買左部新instax, 部舊mini7s 準備掉
但其實d 野無壞無剩，諗緊拆解黎玩下
見有巴打識改裝，有無d 教學
我都係實驗性質，當學下d 構造

集氣

其實之前有冇試過update firmware會加入新嘅film simulation？

有 XT1 加返 Classic Chrome

XT4幾時up firmware 拍片人臉追焦好易抽搐

等枝27 mk2啦
zoom同餅兩樣嘢嚟，用途唔同

早兩日先賤賣咗枝27餅 當年同部xe2一齊二手入 而家部細機壞鳩埋 得部XT3留枝餅都冇乜用

記得有大買大，可以call車。

要有位擺先得

我部xt2間唔中都插下27

唯一係去到xh1之類嘅我先覺得唔襯

想問下買左枝水貨鏡

鏡頭有少少花 眼鏡布抹唔甩睇落似係污糟 同埋鏡頭入面有粒塵

買個陣睇唔到翻屋企拎枝鏡轉幾圈先見到

咁樣會唔會有得換

打電話/拎返去間舖問啦
仲上黎問
可能本身人地肯換
但就因為你遲左問過左日子唔換比你

不過應該冇得換

問左 佢話外觀無得換 但成像有事就可以

未買card reader 轉頭買完再望下有無事所以先係到問下大家經驗先

睇左富士個interview, 似乎銷情仲頂得住

Here is a summary:

COVID-19:

COVID: all back to normal now. Chinese factory was closed for 2 weeks in February and the factory in the Philippines was closed in April
due to closed retail shops, April was the worst month in terms of sales, now slowly recovering

Fujifilm did better than the market trend, due to Fujfilm X-T4 and X100V launch
demand for X-T4 is very strong

in 2020, probably demand will not go back to the same level as last year

when Fuji presents its fiscal reports, in the imaging division report there is the section “Electronic imaging” and this is almost 100% digital cameras and interchangeable lenses

overall for the imaging segment, the profit is still relatively OK

CIPA predicts a further 20% drop this year for the camera industry, but Fujifilm thinks that is too pessimistic

Fujifilm focuses on high end devices and hence the drop should not be as bad
GFX100 sales much higher than Fuji predicted and X-T3 demand is strong

Fujifilm ignores Full Frame, which makes them different to all other companies

instead of doing what everybody does, Fujifilm went a different path

呢到有冇16.4用家?auto focus夠唔夠快??
15/16諗緊買唔買

有無巴打玩Voigtlander Nokton 50 1.5
考慮緊呢支同56 1.2

識玩手動梗係手動夾X-Pro

開名，小心係二手當水

四x 真係唔識分 個盒白色無logo

咩鏡黎？
白色盒可能係拆kit
佢有冇講係拆kit？

無突登講但係1855 kit鏡黎

果然
係攝台爬下文都知三娘四佬咩料
當交學費啦

睇左好耐都話去呢兩間

我支持買水貨，但一定唔會去呢兩間

利申個人同朋友都有不快經歷

應該去邊間

3羊4寶最正路似乎唔再係？但我都唔會去
我上次去領先都ok

大舖以外 我買機鏡只去肥花買得安心最重要

呢個問題真係好難答
個個人經歷唔同，正如你爬左文都多人推介三四

我自己就一定係落鋪問清楚，睇下d sales老唔老實
洗唔洗收錢先呀，個盒有冇封條呀先考慮買唔買

sorry答左等如冇答

vm 支紫邊都幾勁，手動既你可以考慮zm果支

三羊，領鮮同四保咪同一班老闆黎

真 btw自己買鏡就現場check真啲 一係就當睇唔到冇事

會唔會二手當水貨，佢又做二手買賣，呢個大家心照啦。

不sir但原來領先又係嗰班人

Cxx2都可以考慮，我部xe3同xt3都係响佢度買，價錢唔係最平但算老實，同埋客唔多地方大可以慢慢試。

唔怪得富士鏡二手價咁撚硬淨啦

係有班智障唔撚信鳩衝去買

咁去邊度買冇咁伏

四寶以前好好（幾年前）
而家真係差左，又多人

唔怕煩美森

唔要三陽四寶領先
咪又係得dc career 大時代 cam2之類

一係畀多啲去肥花 不過肥花有冇水就唔知了

美森貴撚到

推，求用家解答

個人xt-3用落幾正
唯二問題係
等效24mm影有啲景都係會覺得唔係好夠wide
同相對較重

上utube搵片會快過準過你問冇人知你夠快嘅定義係咩

去showroom親身試最好

親身最好x2
Btw你邊部機同鏡先 都有可能比較到

用緊XT3
好少會經過老銅

你咪去瀬野囉...

買美森 check都冇撚得check
一陣奶野仲要冇得追數

你親身買都仲可以自己check
如果美森咁又貴又冇保障 我寧願用b&h

七日內有乜依郁可以退

寄返去又要舊幾 返嚟又要舊幾 又要搞個幾兩個月
屌 我係就畀多啲去b&h買啦 一係自己check真啲去多幾間鋪

好多youtuber吹奏緊枝f1
無人收光圈睇boke

有無xf10用家？

睇吓SP會唔會入手 / fuji肯借啦

想平平哋買支啲手動定焦鏡影人
有冇師兄有好介紹

另外有冇師兄玩過kamlan 50mm f1.1 mk2

有
二手入 二手出
幾有重量
對焦環 光圈環都好紮實
金屬hood好怕刮花
而且佢係螺頭旋入式hood
裝拆都無原廠嗰啲咁方便快捷

光圈太大 加上重量問題
連埋X-H1 對焦對到手軟
超攰

成像對焦無咩投訴
缺點係焦距尷尬
影景可以再wide
掃街又要行緊幾步
未摸索到點用

定焦我會用黎掃街
焦段真係好老尷，我有1855,1024,再加多枝16好似好on9,而且又唔平

唔熟相機 想問下點解唔好買行貨

咁買支35 2好過啦
又平又輕
出街長插

買唔起 不過留意到有youtuber話富士出咗XT4內測版fw畀佢 對焦好咗好多 對依個有期待啲

代理藍

唔該師兄 打算去三羊出部XT-3

我仲有23F2, 35F2

Well....
可以好肯定話你知唔係V

56.2 水貨都要5千2

50/1三分一價錢啫
抵到爆

買左個轉插用m42手動鏡 但發覺快門冇反應 係唔係set錯左呢？ 我已經教左m mode

未開 無鏡頭拍攝

搞掂左 唔該師兄

記得買多兩粒電
現xt3用家

應該係第一代X100

用富士既你地會揀邊款無線快門

其實唔需要被所謂焦段重覆而卻步
掃街會建議23/2 or 35/2
有時行山旅行會帶16.4
大景就會影幾張，返到屋企再疊相

之前見啲人放二手好似$4200..

V咁易認都可以認錯

我睇2手行貨4千8...算啦 唔買住

jjc
可以去瑩記睇下有無

係X100F

好少見到巴打討論90mm f2呢支鏡
呢支影人對比56.2散景邊支靚啲
我淨係聽過90f2就sharp過56.2
fuji post篇頭要唔要加埋90f2嘅評述

90靚我知56都講咗兩年啦

喺呢度個班人唔識影相成日攞支56喺度打飛機呀怪叫

其實我想請教各位師兄
想買原廠電池見正價$540
行水貨都係$260
點解會平左成一半既 會唔會假電嚟

有 睇路

問過話係拆Kit 諗緊買唔買好

上網有真假分別對比圖

cam 2有，堅野買咗半打..

90太長焦仲要定焦，好難用
寧願加多d買50-140

當係FF等效135咁用
雖然我都係FF等效75/85呢個焦段用多啲

年尾會唔會出xt40

on9

有咩on9 xt4都出咗成半年 xt40都唔出奇啦
btw 好似傳過話出xt 同 xe 以外嘅中階line

今晚有現貨

XT40今晚有現貨？ 我未見過有Releasing News喎

難用人像偏專業級
用嚟影貓一流

Block la

條柒頭派膠就得

認同, 依個焦段影街貓真係好正, 唔會令佢地警戒嚇走

好唔好放支16.4出去再入支1655
一嚟未用慣16
二嚟變焦方便好多
用緊35.4同16.4成日嫌唔夠遠

屌你老味又水鳩人去美森買貴水 又水鳩人fake news想點

睇完依個會好想買90f2

Fujirumors諗下年年頭岀xt40 xh2

我都訂咗點様水人?

有師兄答咗其實問果個本身有問題

你唔影星可以換

好少影

手上已經有56.2 諗住買90f2試下
最近對焦距離仲近過56.2 10cm
影人應該可以好近 放到好大

其實有56.2，都未必會諗呢枝。中距鏡唔同廣角鏡，差幾mm視角差唔到幾多，同樣angle of view，50.1同56.2個dof分別唔大。唯一好係光學質素同WR，但代價係重 (重過枝罪大FE 85.4 GM)。

冇人講佢對焦快？

bokeh 90柔過56 甚至睇落係比56淺個景深

自己手頭上有xt3,xt20,1024,1855,55-200,23f2,35f2,但係仲日日諗要再買咩gear, 依家日日睇x100v, xf16.4,覺得自己傻傻地, 中左毒咁,好想停手

買多幾枝定焦

想停一停，唔想做器材撚，影相始終唔係有靚鏡就變大師，我玩街拍少開大光圈

咁講90除左入光量得F2
其他方面都好過56.2
size大小小 重小小 都喺可接受範圍

如果用慣咗佢呢個焦段，係正過56好多

影景唔影星 10-24夠做
影星16.4就係fuji嘅no.1

90梗係正

但要用xh1 or xt4

另外80m都係好正。。。

兩支我都有

原本諗住有80就唔買90。。。。。。。

好想玩下80
56.2 90都有
再買就畀人斬手

XF10而家二手平到好想入

56.2同90會唔會話留一支就夠

影人同影貓
唔同嘅又⋯

好似用返單反咁 得中間一點可用 連MF都半殘

90相對難用

我都係影喵

睇景啦, 戶外場地都幾常用得著等效135影人像嘅

以前玩h1用80配支1.4堅正

1.4x

賣晒佢，
唔攻頂無野好講

有興趣放可TG

我都有gear acquisition syndrome
一無聊就睇二手鏡頭，平價執貨變成左攝影外嘅樂趣
開始覺得太多鏡用唔哂，去旅行唔知揀邊支好，唔攞又好浪費

留個tg

exac7ty!
一得閒就上DCfever睇有冇平既2手野買,,,,,好似傻左咁

x2

但其實自己用來用去都係得個一兩枝lol

師兄用開邊支？

係快，但睇自己用唔用得著。

56.2個AF自己其實接受到，始終50.1既優點抵銷唔到缺點(價錢、重量)。本身有FF，就係唔想太重先買Fuji/M43玩，定焦去到呢個重量自己接受唔到。

23.4, 56.2...通常都係帶呢兩枝，懶既就一枝23.4。

有枝35.095 mitakon，但好少用。

自己少玩長焦同廣角

有一期不斷碌ebay睇菲林鏡

有關Fuji影片壓縮格式嘅解說

喺日本住嗰陣日日放學經過涉谷新宿都會行mapcamera kitamura嗰啲中古舖好似尋寶咁

@mattidute

Fujifilm XF55-200mmF3.5-4.8 R LM OIS
哩支掂唔掂?

幾支長變焦都係睇budget做人
每支鏡都符合佢價值 而且定位清晰
低：50230
中：55200
高：50140/100400

按需要同能力購買就得
支支都掂

Xh1換 x100v/f ，有冇人試過？

50230想upgrade但係接受唔到up完少左30焦距(計番唔只30)
等緊70300

Crop多少少姐都係

既然等得就等埋

Here

靚唔靚就唔知
但買左起碼唔洗諗 50140 住
慢慢等佢出 50140/F4
而 56 個焦距唔錯
兩支冇衝突

唔係錢問題
係重量問題
以 apsc 黎講枝 50140太大枝
等 F4

你定焦太少
放左枝 55200 佢啦
再唔係上 GFX100
包你唔會再嫌買唔夠

考慮緊由Zmount轉會玩GF
想問下幾樣野

GFX100價位買水貨有無得整/寄返日本肯唔肯當有保養

50r熱靴用唔用到50s個evf

55200上山影相用

有冇師兄有興趣50140
6500$
2手冇花冇霉

咪就係，焦距用時方恨少
呢句喺呢個post度學

fuji應該水貨都整 不過收幾錢就

明
因為我唔上山
咁你一係追定焦一係上 GFX100
其實為興趣影相唔洗買咁多 zoom lens

有冇單？

冇單

停一停手算， 用熟自己啲鏡好過

用熟D 鏡 +1 , 其實每次鏡既出勤率有幾高? 用開一輪後大概順手既通常得個二三支

要玩鏡倒不如玩多D 唔同既機仲好玩

有冇人知而家App過唔過到raw去ipad/iphone

最近拎到部ipad pro 如果可以拎嚟執raw都幾正

得，我iPad pro用Apple原裝card reader，直接過raw相去lightroom執

即係冇得用app 唔想帶多舊野出街

個app咁廢又慢又成日斷線

冇得揀咁多間廠得nikon周canon個app好似叫穩定少少

iPad 版Lightroom真心做得好，執行效率同電腦版一樣快

一直好掙扎lr定capture one，只不過手頭得iPad用唔到capture one，lr用住先

Capture One係好，不過用慣咗Lr唔轉了，况且Lr所有嘢包括preset都會同步，喺iPad都可以用返哂啲preset，好鬼方便

原廠load得快唔快？

速成其實原廠唔太影響

只要個spec係usb 3.1 gen2 都係差唔多速成

同埋SD卡邊行到咁快

Apple原廠card reader 支援UHS-II，可以support 倒UHS-II card嘅速度

速「成」？

速度 電話揀字揀太快

上網見到d 勁平既定焦鏡 買唔買黎試下好？

垃圾嚟，紫邊又勁邊緣畫質又差，當玩具玩下都可以，但建議都係儲埋佢入翻富士定焦好過

35mm F2?

最平咪xc35/2，膠鏡身但畫質同xf35/2一樣。介意外貌/觸感/需要光圈環就比多少少上xf35/2好過。想要靚d淺景深，magical d，又唔介意速度慢少少就35.4

有冇人用緊xt4？

師兄覺得點？我自己用緊xt30，最近想upgrade

iPad lightroom你係咪比月費，有冇得買斷

咩情況下令你覺得XT30不足而令你想轉XT4 ?因為XT30未至於去到好舊嘅機種，功能上唔係差。

會唔會買多支鏡會比升級機身更好？

我都覺！

Lightroom 冇買斷架每年8xx好甘

要俾月費，$68 1TB，冇買斷

有無師兄用過18f2?
本身另外有部X100 ，諗緊18/23 簡一支。

x100應該已經係23/2嚟 冇謂買多枝重覆嘅鏡

我有14/35/56
但係平時掛35果陣成日都影唔到食飯坐對面既朋友
但14又好似闊得滯

買18啦 都唔知幾撚時先出mark ii

重有16/2.8
應該各方面都好過18
或者入埋部x100部袋

想佢出好耐，結果出1024 mk2 都唔出18 mk2

點解唔買16？
16.4好好用

買完就會出

16.4 好大舊

用過不過太大舊
本身我都有14，諗18都係貪細同輕
23又會同部 X100重覆咗

18好垃圾

唔好買

27 pancake啦, 最平六七舊搞掂

classic chrome用左一排,好似係光線足夠既環境用出黎既效果先好
陰天用既話效果唔太好
街拍既話大家用開邊隻film effect???

Velvia color-4

師兄14好唔好用，冇乜人有評價。
夜景/星星得唔得

光圈細囉，基本上日頭影冇乜問題。
夜晚入室內已經要推爆個ISO，
夜晚影景基本上一定要落腳，
影星我未試過，不過我都見到IG 有人用呢一支影嘅，
如果你係X-H1或者X-T4有ibis應該會好少少。
其實富士廣角冇乜好選擇，唔介意等/Zoom嘅話可以睇吓出咗二代1024點。

講多一樣：
如果講銳利度我覺得16.4收光圈之下係再好啲，
不過嗰陣我嫌佢唔夠wide同埋太大支，
玩左半年就放咗。

我有1024，不過光圈太細，如果佢原廠有出12/14 1.4光圈就好10mm我自己未必太常用

想買部XT-4，但係又唔想益藍絲代理?咁多位師兄有無邊到買水貨推介?

第一 c1p 開 raw 一定靚過 LR

第二 iPad 唔係 classic 版，冇 batch adjust 拎黎做野唔夠方便，iPad pro 價夠買部 2in1laptop

所以我等緊部正嘅 amd 2in1 入手

嗰陣好似投票出Xf10 f2
結果又係冇咗件事

想入枝鏡，手上得一枝56mm，諗緊16mm、35mm、16-55mm裏面簡一枝，如果影人多，另外會close up細小物品，應該揀邊枝好

16.4+60 2.4

間間水貨店都畀人屌到化
求其喺price揀一間啦

本身用緊xt20 加支16-55 F2.8
打算升級xt4
主要影風景同人像，有無手足一樣升級完覺得抵玩？

如你買多幾枝鏡玩好過

轉左用ASTIA,感覺幾好,始終我都係鐘意鮮色既相,Velvia用黎加落有人既畫面就唔多好

升啦有IBIS
16-55無OIS，配X-T4就無左呢個問題

xpro 配咩鏡先唔會庶到個ovf ?

X100V支鏡咁餅都會遮到少少
基本上遮到右下角係必然
遮到少少都接受唔到嘅話就用返EVF啦

依排x100v 水好似貴左好多

想問一樣野好耐
Xt30係apsc 相機，咁如果我買左fuji既35/.4 鏡頭既話 ，實際既等效焦距係唔係等於35 x 1.5 = 52.5? 因為以我所知fuji 好似冇出full frame 既相機，咁原廠既鏡頭係跟返自己既相機aspc 既size去整定係都都可以用係其他ff既相機上，唔洗計返個等效？
姐係其實所有唔理咩牌子 原廠 副廠既鏡都好，所有既鏡頭都係for full frame，只係用係apsc上就要計返條數咁？
我唔知點問 好似講到一舊舊

應該唔係咁，For apsc嘅鏡應該都會用返apsc嘅焦距表示係支鏡上面，同其他人溝通先會用full frame等效(x1.5)黎溝通去統一返，因為始終full frame佔多數，但fuji post當然用返apsc焦距黎講 35就35 56就56咁

有無巴打會買 Viltrox 枝 56.4?

真係講緊物理上35mm焦距
但會自動聯想咗去等效50mm

因為APSC機可以插返FF鏡
所以講鏡頭焦距時 都唔會預設講實際等效焦距

大家都199999

大陸野

隔離罪大部a7c睇落好細部
apsc體積優勢又縮窄咗唔少

咁xt30裝左fuji既35/.4 係等於52mm？但係如果支鏡再裝係ff機上就係等於35mm咁解？

a7c係真係好細部

但富士完全無諗過體積同重量
佢重點係操作同色水

Yes

但apsc鏡裝喺ff機會cover唔晒
四角 甚至四邊都黑晒
只有ff鏡會裝喺apsc機

我願意犧牲操作換ff
希望富士出到啲平少少嘅ibis機

宜家ff平機湧出嚟

細冇用㗎你有冇諗過個散熱問題

普通影still應該唔驚啦

富士無諗體積同重量 +1 (8-16 16-55 2.8)
色水既話真係要用 capture one 先解放到出黎? 爬過文見x-trans 出既RAW 係LR 都怪怪的...

富士頂級機同sony入門機比較大小唔係咁公道

當初揀xt30而唔揀xt3
都係因為體積重量
宜家a7c已經輕過xt4

都係嘅，睇用途
我呢啲影下旅行相嘅人想轉會 而且入門機對焦可能都好過富士

宜家多啲競爭都好嘅，就算upgrade自己xt2上xt4，價錢可能再變得實惠啲

唔係淨係睇機身, 機鏡平衡富士係比較好, a7c 時size 同手柄如果上FF 鏡, 會拎得好辛苦.

咁仲想問下鏡都有分apsc同ff鏡？如果係既話買個彈點分？

紫邊好利

係㗎唔熟嘅話要問清楚
不過唔熟嘅話買返原廠XF鏡就冇死
到你玩埋副廠/轉插 Nikon Canon Sony Leica 褔仔 Zeiss鏡先再研究都得

唯一有興趣就係23.4真係平好撚多

我都有啲心思思想轉 但睇一睇啲鏡又大又貴
可能等部xt3死左先上ff

睇定啲先
因為肺炎去唔到旅行，我已經hold住咗買xt4. 宜家可以等多陣

啱 橫掂冇得去旅行 等多一陣睇定啲先

我會用個iridient x-transformer轉咗做dng file先
再放入lightroom process

上Facebook見到啲西人猛咁吹奏，真係睇唔透，有錢買機，冇錢買鏡

歐美原廠鏡貴，支那鏡係平好多

56.2而家個價其實算差唔多

35.4又平到癲

係23.4個價唔落嚟

不過其實支35.4 又貴咗
我2年前入果陣3000都唔使
當然依家買水貨都係會平啲啦

其實點解富士ibis 做唔到咁細部？
而家間間廠出嘅入門都勁細部
嚟緊出機應該唔可以再保留啦

我覺得係fuji對機身操控有堅持 就算入門機身都唔可以太差

睇完置頂都唔係好識揀
用緊xt3 想買支定焦影人 應該買50 F2定係56.2好
有無其他更好選擇

56.2 APD 貴啲又靚啲

咁細光圈攞嚟影人㗎

真係有分別咩？？

50 1.0

大家好 小弟新手想入手買部fuji x-t20
主要想試影吓景 想問吓各位大大會唔會推薦咩機俾新手
同埋上網睇咗陣fujifilm 個代理好似鳩鳩地
仲有行貸水貨個價都爭幾遠
除咗呢兩樣各位大大可唔可以講吓點解勿買行貨

代理藍加黑
維修保養手工差過深圳
水貨平啲

長智識鳥

重有行貨啲「優惠」直頭當消費者係弱智

點解唔買xt30

新手唔想買到咁買住

貴*

有冇人俾部a7c ff機搞到有啲心動

無，就算要都係A7III

冇
係咪想賣家當換a7c?
$500收

邊度細 光圈同普通版一樣

其實依類咩DS / STF / APD鏡
為左柔焦,個入光真係會少左

有。如果有副廠出支大光圈細定焦 (28mm or 35mm)，一定入。

原廠支35 1.8都唔算好大碌姐
要再細嘅話可以望下Samyang支35 2.8

xpro3 配23 f2同 x100v支23mm比有咩分別？
有冇師兄可以分享下？
特別係夜拍方面

有冇人玩過呢枝？

由佢單機啦

好似x100v sharp d
特別係近攝

F值係不變 你講入光量係T值 T值係間接反映到光圈 但係T值減少唔等於光圈會細左

問一問巴打們，我想將5d3 upgrade 做gfx 拮 ef鏡，有無巴打咁玩？咩評價？

(我本身已有xt4，部gfx主要影人像、風景之類)

得幾支鏡 cover得晒咋喎

X100v 轉左新鏡 各位師兄有冇啲close shot分享吓

我就係主要有果幾支鏡
canon 35 1.4 一代
sigma 50 1.4 art
canon 135 2
tse 17, 24

不如R5就算啦

冇 同價位可以買A7R3或者A7iii加支鏡

50 1.4 art
Tse 17 24
就冇問題嘅
35.4 唔sure, 但我用35/2就純黑角
135/2 唔知，上fb啲gfx grp可能可以搵到sample

有冇話1024大概幾時出第二代？

據Fuji rumours 應該出年3月前

對焦慢唔慢？(好似xt4+xf 35.4咁既速度我都ok)
影普通人像，影walking shot，個追焦夠用嗎？

就係諗緊部r5成3萬....
但中幅機反而都係2萬頭就有，有d掙紮

當冇好啲，
對完都要開返mf+af做focus check
追焦唔撚洗諗
同埋好睇你用咩adapter

屎忽痕想買部2手X-PRO2 加支等效35左右做第2部機
想問下邊支定焦抵屌

想問下xf35 1.4係咪冇咁快有mk2?
依家入手好唔好
用緊XT3

係 明年都唔會有mk2

有排都唔會有
仲係好好賣

想問吓點解351.4同35f2淨係相差幾舊水
但係231.4 同23f2差成倍

1 35.4年代久遠
2 35等效50mm屬於標準鏡 製作上容易過 23姐係等效35mm,價錢會賣得平啲
3 定價策略 基本上同一品牌同規格嘅等效50mm嘅鏡都平過等效35mm

X100F

想影玩具應該買邊支鏡

我都諗過佢

放枝 新淨23 f2 黑色水貨

早排買左

肥花大把人放緊

放支16.4 行貨過保

有冇巴打放2手x100f/x-pro2
tg:

平平哋XF60

X-T4 都跌破一萬, 凡都重等緊個價再低D先入手.

放枝行貨過保

有
又細又全片幅
啲相好少唔執

富士係贏操作&樣&鏡群

啱啱入手+1
呢支俾人話富士最佳鏡頭 點會冇人用
個廣角冇想像中咁難用
如果影人像可以睇下呢個

正 謝分享 最近試玩緊呢支鏡

16.4 愛鏡之一

想買XT4 買水定行好
行價好硬

有冇毒相分享

我主力街拍,等效24難用,想要28mm

用開變焦
我適應緊定焦+wide

我本身budget 機同鏡各$6000左右，影開街境，建築，星，同少少模型

我未必上ff，就算上ff 都係要賣a6400啲鏡，想要低光表現好，iso對焦好，同硬淨，巴打平心而論覺得邊部好，我係驚fuji啲鏡貴到可以直上a73+t2875,咁我要ff好過

a6400($6000) +SEL18135($3000) +Sigma 16mm ($2500)
xt3 ($6500) + 18-135 ($4000) + 廣角定焦（16.4畀唔起）

你好需要一支去到等效200mm天涯鏡？
除左冇咁tele, fuji xf16-80各方面都好過18-135

純粹想試天涯鏡
因為我見到哩句"18-135 - 用過最高質素既天涯鏡， ois表現好好， 補償到佢光圈細既問題"

係咪應該轉天涯鏡做50210 /50230
再搭18-55？

如果唔怪我離題嘅話, 我會講Olympus 12-100 pro先係令我驚訝嘅高質天涯鏡

點配鏡就睇你使用習慣, 睇返你到底想一鏡搞掂哂, 定係唔介意睇情況換鏡去得到更tele焦段, 依啲要由你自己去決定

50230用嚟看門口ok嘅, 輕裝行山影tele都開心, 亦對得住個價錢
但如果銀包鬆動當然上55200更好

有冇人分享下玩具攝影

爛相一張

落多啲功夫去打燈會好好多

呢張我試鏡姐得嗰啲出晒賣晒廣告啦

fuji個streaming係咪唔support xt20
想當pc webcam用

最近想玩啲輕便既鏡
有1024，35.4，50230，100400
咁本身有35.4已經最細枝就玩佢啦
但發現起室內影相用35唔岩洗
然後諗緊18同27哩兩枝餅鏡 想買27多啲既因為冇重複焦段
但27網上啲人話一分錢一分貨 又話係比起其他牌係偏貴既餅鏡
哩度有冇巴打可以分享下？

點會離題，搵到錢再買

咩鏡影？

一分錢一分貨同偏貴講緊既係仲賣緊幾千既時，宜家二手幾百蚊就入到係抵到爛。

其實呢支鏡都幾sharp，收到5.6影風景都幾靚，四角都幾好，質素比18/2好。

不過反而27太近35，18會好用d，建議上毒氣室問職員攞嚟試下先。

想問fujifilm 要影星同建築邊枝定焦抵玩？
同埋點睇fujifilm 用轉接環駁canon,sigma鏡？

仲有Fujifilm FUJINON XF 18-135mm $4000 同 XF55-200mm（4000)比邊個好？

一枝天涯 一枝tele 好難比

27我而家睇二手都要成千蚊 水貨價就千八左右
搵唔番二手幾百蚊個價了

cls宜家個價真係，我一年前睇啱佢幾平既時候入新水都係1090

死啦 手動鏡轉自動鏡 反而又影唔到....

自動對焦唔準 手動對焦唔到

就黎出27mm mk2....等多陣買新鏡啦

真係㗎？！咁我等新鏡喇！
而家水貨價都要千八真係買唔落手
如手18都出新就好

如手果

16mm F2.8（$2500)
16.4mm 1.4 ($5000)
23mm 1.4 ($4000)
samyang 12mm ($2000)
請問廣角想影星/極光同影風景邊枝夠做，16.4一定係最好但想睇下有冇其他平啲都夠做,因為"但影星空全開光圈時，影像邊位會出現輕微 comatic aberration。收到2.8以上ok" 變左都係2.8

btw fujifilm去極地零下十度廿度得唔得 陣間成兩皮去到壞左
sony會唔會好啲

仲有比較埋10-24
都係影星/極光同影風景

但18-55會唔會已經做到

抑或應該直上1655一野代替1855同16.4? 又影星又變焦再有定焦水準

google下就知係真

上次去影極光，最凍零下廿度，女友部xt2都操作正常

FUJINON LENS XF100-400mmF4.5-5.6 R LM OIS WR

質素好無？

冇問題 係啲電去得比較快

200/2最好

應該好好，你用黎影咩？

還可以，不過比起canon支大白2，差唔多重，防震差好遠。
不過當你要用到400果陣，你都無其他好選擇。

ching會唔會考慮16mm f2.8？ 等效24mm 室內應該夠wide. 雖然焦段同1024有重覆，但光圈大一級又細枝。

全新手 買x-t200 跟kit 有無伏 ？

配18-55就最好

真接用線過算
垃圾app

有冇人有idea

遠影寵物，應該55-200都夠用, 純粹睇下有無其他選擇

20 同30都唔得，我都唔明點解

微距延伸管係咪適合用黎放大影玩具？
如果35.4加支延伸管係咪都影到

有諗過 但望番我啲相 我影人多數都用1024既24黎影
同埋16又驚個人唔放中間易變型

想問邊間水貨正常，雖然"間間都曾經係黑店"我都冇理由亂買架

幾好
第二張可以稍微拉下perspective

有冇人討論xf10

路過 我係pana用家 水貨買過星際 大時代 DC Career 都無問題
三陽四寶就唔知

超好用

thanks
星際係邊間？

再等下其他fuji巴打答

一野解答曬
咁samyang 12會唔會同16.4差好遠?諗緊上唔上16.4

btw佢啲accent好似生cancer咁 係咪澳洲佬來

二樓果2間水貨鋪
你搵body或鏡頭 都會出名果2間

即係大時代同career？

我自己係 依2間鋪其實同一個老細
啲貨2間唔同價 格下邊個平去邊間

其他水貨鋪就唔知 一樓銀河果間近一年開的 唔知好唔好

超好用又講唔上，不過細細部apsc畫質幾強

lm

想問下二手鏡應該係一手幾多percent,dc fever同carousell啲機住部都一手價，最多90%

大家喺邊搵二手??

唔該曬巴打 即刻慳好多budget
under the name of the other brands即係rockinon幫三陽代工?

搵到了 玻璃廠同北美包裝廠分別

想請問
18-55 kit 鏡水貨係咪mij？

大家執相是用LR 定 C1?

唔係

想收支 18-55 kit
有無手足割愛請留tg

全新未用過 @mikellk

肥花有好多

兩間都係同一個老細冇分別日日都係海鮮價

有mip有mij
三年前買過一枝係mij但放左
依家好似轉晒mip
但都有聽人講過拆kit果d先係mip
散賣果d係mij（但唔confirm）
其實最好都係落舖問
因為批批貨未必一樣
可能咁岩你去買果間舖枝鏡係舊貨
撞正係mij都唔定
問左佢係咪mij先決定買唔買

我買過一枝拆kit 23/2係mij
間舖話係以前跟x-e3 kit bundle果批貨
依家都轉晒mip
算我好彩

用左幾個月都冇feel過佢熱

btw 又話唔買

好很大碌

想問下咁多位巴打
好似無乜人講部xt-200

想問下xt200 同xt30 quality 差幾遠
同埋高iso 得唔得
上網睇sample 相睇落都幾靚(我諗唔可以作準)

其實係俾佢個反mon 吸引左

利申:用左canon n 年, canon apsc 應該走到盡頭, 諗緊轉咩會, 用慣左canon個反mon , 見xt200 有所以上黎問下

求救
小弟買咗xt-30 同支鏡
唔知點解今日裝鏡扭到盡都冇tak一聲
而家㩒快門 對焦唔到同埋影唔到相
有冇人可以教我點搞

有嘢kick住咗？？
啲電路駁唔埋佢當你無插鏡
夾硬影要開「無鏡頭拍攝」

F0?

今晚試吓 thx

好大分別咩

信仰

XH-1 仲有firmware update

Ver.2.10

The firmware update Ver.2.10 from Ver.2.01 incorporates the following issues:

Camera performance used with the XF50mmF1.0 R WR is optimized.
The phenomenon is fixed that in a multiple-flash shooting where the EF-X500 is used as a commander, flashes in some groups sometimes don’t fire correctly. Also in case the EF-X500 is used as a commander and the EF-60 as a remote flash, upgrade the camera firmware to the latest version.

Fix of minor bugs.

想入手x100v 依定入會唔會唔啱時候?
成皮野窮撚真係要諗真D

依家呢啲時勢無乜閒錢咪儲住先
又唔係唔買唔得

8400左右啫

水

Sure la!

thx
放假出去旺角睇睇先

我check過平又最穩陣既得返肥花行貨, 水貨就三X四X，同大時代

但上網睇三X四X有人話再pack，啲貨有另一部機既說明書，大時代老闆間career又係黑店。買一萬蚊機肥花行貨係多千幾兩千左右，我又新手所以唔知行唔行貨好，但要益藍絲 巴打點睇三X四X

同埋想問行貨係香港保定國際保

自推一下

買X-T30，不解釋

買開四寶暫時無咩大問題，係近年太多人幫襯，服務差左
買行貨唔單止幫襯藍絲，仲貴好多，售後又差
所以都係建議你買水，求其揀間

二選其一 一定係X-T30㗎喎
正統x trans sensor
暫時亦係最新嘅sensor
對焦又拍得住高階機（富士高階都唔係快係事實

好

點解唔直上xt3,都係爭少少

X-Pro 1都有

不能認同更多
而家X-T3個價好抵玩

Fujifilm算唔算最有良心既相機廠?
出左8年半既相機都仲有Firmware update

xf 35mm f2 r wr 同 xc 35mm f2 其實影出黎既質素其實係咪差唔多？

xc 平一半好吸引

拍片會有散熱問題

雖然我budget有限又唔拍片，但我都係一野skip左xt2算，再加枝兩千蚊穩定器係無敵

好似係支50/1搞到要update所有機種

想問下xt3應唔應該買返枝閃燈，同埋直倒電有咩用

應唔應該買閃燈 係睇你自己有冇用 唔係睇咩機

直倒手柄可以入兩粒電 垂直影方便啲同大電啲 xt3應該唔洗手柄都有boostmode

最近賣咗部a7iii 心郁郁想入富士坑

唔好器材撚啦 睇下自己想影咩先 唔好咩都買

xt30 我都玩過下
係無反mon 所以未考慮住

所以問下其實個sony sensor 同 x trans 比差得遠唔遠

50/1全港返得廿支唔夠

第二水十月中

冇貨直到年尾......

你會好似我咁 放哂啲唔用嘅fe鏡 等A74等到天荒地老
然後就慢慢買哂fuji鏡 同埋決定2年內唔出A74/又係度縮骨就轉R6

唔係 有時做功課影模型唔夠光都要用，但唔多 只係唔想又買多舊野 sor問得衰

加LED 燈得唔得呢?

呢個地球上有電筒呢樣嘢

好啦，咁我用手機閃光唔該曬

有冇人係對sony 啲full frame機冇咩興趣，我真係諗唔到除左影雀同星點解要用sony，都係色柒menu又差，影完相似㩒掣多過影相，Sharp到我可能鳩㩒完再crop圖都影到"相" full frame加埋長焦真心癲

人人要求唔同 唔洗屌咩牌子
底大一級就係大一級 同一代喺物理上必然係㩒住apsc砌

2020年色柒其實係大家未識用部機
而家有color profile 有lr可以執 而家Sony啲色都改善咗好多
fuji都係直出嘅color profile做得靚啫

Sony新menu都幾好㗎 不過佢死攬唔下放

我個人會比較睇重操作 對焦 低光多啲
so far我咁多部機冇一部係令我覺得完美
R6會係最似嘅一部 又或者出FF嘅Fuji

唔係屌牌子，都冇咩好屌，只係見個個都話sony基本上係必經之路我睇下有冇人唔認同，預測下我有冇可能轉ff姐因為我而家覺得我將來唔會離開fuji/轉sony。因為sony拎上手太冇影相既感覺，raw係有得執但我唔想係咁執同冇可能記住隻眼睇到啲咩色再執

你咁講我要試下r6

比部機玩咪必經之路...

我唔睇好sony,玩數字，一用就様様限死

買支街邊圓形自拍燈啦，平靚正

三陽四寶我都幫襯咗兩部水貨body 5支鏡， sofar都無出過事

肥花啲貨咪又係再 pack

根本就一鳩樣

所以自己check足啲就最穩陣，7日內有問題都會換比你

[入黎呻下]
年頭係豐澤$7xxx買左部xh1
半年都無乜機會拎出街/去旅行影相
岩岩禁入去睇發現已經跌到$6800
[/呻完]

h1 買水抵好多

出xh2嗰陣, 個價可能會升返

你買嗰部機係攞嚟影相㗎唔係擺喺度等佢升值嘅始終佢唔係鑽石你想升值不如買磚頭算啦